尚德公祭「你不會白犧牲」

尚德公祭「你不會白犧牲」

【本報訊】22歲科大生周梓樂上周一凌晨在將軍澳尚德邨停車場墮樓重創，延至前日早上傷重不治，事發現場成為巿民悼念公祭地點，昨續有大批巿民獻花及留言表達心意，人流由早至晚絡繹不絕，有人到場後忍不住熱淚盈眶，又指如此多證據顯示警察濫權濫捕，政府仍然視若無睹，讓年輕生命悄然流逝；亦有人在停車場外自製小型祭壇及花壇，為周同學默哀。

記者：梁瑞帆 江子堯

周梓樂由三樓墮至二樓的停車場位置繼續成為其公祭靈堂，擺在欄河的鮮花擺滿四叠，猶如白色花海，柱及牆上滿佈便利貼、紙鶴及連豬，有人在紙寫上「周同學，願終有一日我們在自由的國度相見」、「願你安息，香港人一定幫你搵出真相，餘下的路我哋會代你行埋落去」，亦有人在天花板掛上一張白紙板，以將軍澳街坊署名寫上「你不會白犧牲的，全港正義市民誓要追究警暴。」

尚德邨停車場放滿白花，掛滿紙鶴，人流由早至晚絡繹不絕。謝榮耀攝
AppleDaily

年輕生命悄然流逝，到場哀悼梓樂的市民不禁落淚。
AppleDaily

停車場外設祭壇，市民以佛教儀式為梓樂誦經。梁瑞帆攝
AppleDaily

巿民在場留言表達心意，指要代梓樂走下去。
AppleDaily

悼念者：堅持到真相大白

相關新聞：性侵傳聞不絕 女生脫口罩控訴

繼基督教徒前晚進行追思會後，再有佛教徒接力，昨早在停車場外設置小祭壇，法師敲木魚為梓樂誦經超度，善信跪地鞠躬拜祭，相隔數米，牆上擺上梓樂的黑白相，牆上貼上大字報「他只有22歲」，地上擺滿鮮花如花壇，有巿民跪地叩首，誦念祝禱。

入夜後聚集巿民增加，職員用雪糕筒圍封附近停車泊位，以便容納更多人，牆邊多了白洋燭砌上不同形狀，有人砌上RIP或十字架圖案，全部人均沒有叫口號，哀悼後離開，間中出現啜泣聲，氣氛平靜。

彭小姐專程前來獻花悼念，坦言「我覺得佢哋（警方）係咁掩飾真相！」途中忍不住落淚稱「我諗緊點解一個22歲年輕人，會發生咁嘅事，同一時間，我諗返自己22歲嘅時候做緊乜嘢，我覺得好唔開心，我覺得社會好唔公平，咁多證據顯示警察濫捕濫權，但我哋都做唔到啲乜嘢，因為政府唔肯聽我哋講嘢」，聲言會堅持等待真相大白。

尚德邨對開街頭前晚多次爆發衝突，一夜過後回復平常，惟仍有大堆磚頭、滅火筒、單車堵塞天橋樓梯上，行人需要大步跨過，唐明街與唐俊街一組交通燈中午故障，途經車輛需要慢駛。

AppleDaily

P牌想推但推唔郁

美國陣線要人呀!!! 有冇識人呀??